雨傘運期食女變強姦 迷姦案被告用伏特加浸草藥

【本報訊】健康顧問涉施用迷藥非禮一名在傘運期間認識的女子，以及迷姦一名德國女子，並以攝錄手錶拍下強姦過程，昨在高院續審。控方播放被告的警誡會面片段，被告兩度向傘運女子提供草藥治其失眠及鼻竇炎，成份包括伏特加，酒精濃度高逾45%。

指不知迷姦藥成份

被告文耀輝（43歲，圖）在錄影會面中自稱在美國取得草本醫學碩士，又在天津和西安修讀中醫，正修讀菲律賓國立大學的營養學學士遙距課程。他向警員稱師傅教過要用酒泡浸草藥，因為嫌中醫用水煲藥未能好好提取草藥中的化學成份。被告又稱2014年在佔旺區認識X，同年12月X稱有背痛、失眠、鼻塞等情況，晚上前往被告診所。被告稱事主自行脫去上衣、胸圍，伏在按摩床上，他替X由頸塗按摩油至臀的上半部。約10分鐘後，X自願飲下被告提供的安眠草藥，然後被告再拿通鼻的草藥予X滴鼻及飲用。

被告指滴完通鼻藥後，X呻了很多鼻涕，之後再按摩肩膀X便睡着，他自稱甚麼也沒做，只是「坐埋一邊」。10分鐘後拍醒X，她表示有約匆匆離開。

被告指給X安眠的草藥內含加州罌粟花、燕麥、西番蓮、纈草、人參、五味子，再以伏特加浸泡兩周。至於通鼻的草藥內含辣椒、伏特加及一些草藥。被告稱不知X尿液發現的迷姦藥成份「氟硝西泮」是甚麼，不肯定草藥有無這種成份。案件周一續訊。

案件編號：HCCC73/16

■記者歐陽聯發